廁紙都有心跳？小米手環 3 心率偵測疑似造假

屎米打手又可以點狡辯？

小米手環甫推出以來，一直因為其超高性價比而大受歡迎。不過有用戶表示小米手環的準確度不高，尤其是心率偵測功能。最近有大陸的小米手環 3 用戶發現，將手環綁在一卷白色的廁紙上，手環還會偵測到心跳，該網民將相片上載到微博，更說廁紙的心率是每分鐘 86 下，比他本人的心跳更快。

網站 gizmochina 嘗試求證大陸網民的說法是否真實，結果發現小米手環 3 的確在廁紙上讀到心率。其中一個測試，小米手環 3 很快就讀取到廁紙的心率，另一個測試則在初時沒有反應，直到測試者輕輕震動廁紙筒，手環就能夠讀取到心率。究竟是小米手環 3 太敏感，還是真的有造假之嫌，相信要更多更精密的測試才有答案。

不過有網民嘗試以售價貴一截的 Fitbit Versa 進行相似測試，結果無法偵測到廁紙的心率。

係新生命體

廁紙都有生命

前幾日經過藥房，見到好多廁紙一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人用...真係好慘!

廁紙係有靈性，幫人抆屎....請大家唔好用廁紙! 我都已經開始戒...

佛教：萬物都有靈

那天，屎米說，廁紙，要有心跳！
廁紙就有了生命了。

你卷廁紙有咁多萬億生命體 有心率好正常

Apple watch都好似係咁

屌米空氣清新機好似都係差唔多
就算冇裝過濾板 系統都會顯示清新左

測到無心跳會上番鎖

我頭先戴係罐雀巢咖啡度
佢度到百三嘅

圖？片？

估到有人講
鬼佬話applewatch 一樣中招

咩原理

即使心一死都要有心跳 一下不能少

小米仲邊樣唔造假

雷布斯教大家萬物皆有生命，目的係想比大家知蝗都係有生命嘅動物。

Apple 又贏

條屎米打手出黎消毒

用開手指，之後再搽落面包到食

人地測唔到心跳冇數據比你呀

Apple 咁撚廢，屌米都讀到心跳，Apple度唔到

啱啱見到一車車廁紙送入惠康...

可能廁紙有精

你贏

心跳傳心師？

屌米唔洗戴係手都度到心度 又贏

detect到一個叫 「廁紙」既毒撚既心跳啫

detect到主人既心跳

點解我隻係咁

直頭唔戴都度到
真心想知有冇得同apple整

微生物都有生命

其實而家啲測心跳手錶大多數都係用接收光線反射嘅原理黎測心跳,
如果佢射落卷廁紙度反射返上黎嘅光線有返咁上下頻率,就可能會當左係心跳.
btw如果真係驚唔準架話咪自己放隻手係心口數一次對比下睇下準唔準囉.
呢啲新聞笑下咪算,唔洗咁大驚小怪嘅

p.s 自己用緊apple watch見到單新聞即刻去左search 下資料, 有錯勿屌

廁紙也有心跳 中國或成最大贏家

你老母就似

係卷廁紙造假

邊隻字踩撚親你條尾呀
唔係下下講老母就有道理㗎
上面影晒相都唔信我無野好講

你出咗數值之後先除隻錶咪會噉

大陸野係咁架啦，包容下啦

其實依個情況真係拍片最好,將隻錶放落物體度,解鎖,入心跳app令佢強制度一次,咁先有可信性
btw Apple Watch量度心跳用紅外線之外仲會用綠燈睇反射(食電,通常紅外線detect唔到先用),所以真係出到數字既話唔排除係依個原因

但屌米出品,有出假數據既案底,大家明嫁啦

30bpm
長跑選手黎？

等睇小米打手解釋

為甚麼小米手環可以幫廁紙卷偵測心跳率？這是由於 PPG 主要依靠光線反射偵測心跳，只要光線反射變化的規律在一定的範圍內，就有可能會被 PPG 演算法解讀成心跳率。因此廁紙卷、杯子、玩偶、水果等可反光的物件，智能錶都可能偵測出心跳率。

網民「科普作者@飛雪之靈」進行了測試，用相同的方法在 Samsung S7e 手機測試廁紙卷的心跳率，雖然也得出了心率讀數，但呈現的心跳率波動為無規律的曲線，不過在某些時候依舊可以強行「找出規律」從而得出心跳率。

依家d穿戴設備唔係測脈搏黎度你心跳 同埋你真係測心跳個時準咪得

支那野 不意外

點用都未識 整下個腦袋先

講真都無話幫屌米
見到啲咁嘅野好自然拎自已果隻試下分享下
有啲起晒鋼都唔知為乜

Btw 廢事又話老屈打手乜乜乜

巴打，想請教下你張gif 係點整出黎架？

ifanboy: 你嗰隻山寨流野/用家問題

就咁拍完片用app轉咋

用邊個app?

Video to gif
我求其app store down

小米連心跳都做假, 做運動靠佢就死得人多

學野

屌 我都係

Thx

除左隻錶都鎖左拉

以後唔敢咁打力禁落去

你太認真了，睇啲回覆就知，真係想知道背後原理嘅人係有幾多

置頂

屌你
捷徑已經可以用片/相整gif啦 頂
洗系down app

呢個ppst真係睇晒ifanboy有幾on9

收到巨根

呢個post完美睇到d idog成兜爛兜
到最後人地比埋gif先無聲出
柒到唔敢睇

合成獸

你卷廁紙死咗呀

我都試過

連登idog全部都係Apple股東
你話佢個brand有問題就緊係起鋼吠你啦

30bpm啊師傅
奧運馬拉松都唔知有冇咁低

ifanboy 話唔計就唔計

似咩呀

你on9 d
祝你心率不正嗌救命都無人救你

Garmin唔會炒車啦掛 我試過 無咁戇鳩既野

我驚你比我激到你爆血管咋

Apple Watch 都係咁啦 屌嗰班都唔知有無apple watch

得閒睇多d新聞啦
apple watch 救過幾多人? 其他廠做到?

我都有隻啦on9仔 救幾多人同而家呢件事有咩關係呀

@進gap的巨龍 愛不轟動了
人呢

以前唔信，呢家信了

一般來說，心率監測的方式通常分三種：
一種是光電透射測量法，原理上來說就是手環與皮膚接觸的傳感器會發出一束光打在皮膚上，測量反射/透射的光。因為血液對特定波長的光有吸收作用，每次心臟泵血時，該波長都會被大量吸收，以此就可以確定心跳。不過缺點是耗電量大，同時會受環境光干擾。目前市面上的智能手環或手錶監測心率的功能多是採用了光電透射測量法。
還有一種方法是測試心電信號的方法，手環的傳感器可以通過測量心肌收縮的電信號來判斷使用者的心率情況，原理和心電圖類似原理。缺點是電路比較複雜，占PCB空間比較大，易受電磁干擾，同時傳感器必須緊貼皮膚，放置位置相對固定，所以很難有手環採用這種測量方式。
除此之外，還有振動式測量，最近才有產品出來。 因為每次心跳都會引起身體的震動，通過高精度的傳感器捕捉這種震動，再經過信號處理可以得到心跳，一般來說，智能坐墊或智能按摩器一類的產品多會採用這種測量方法，手環則比較少見。

上邊炒晒車 因為係用反射光測心率 所以咪會測到有心跳囉

原文網址：

厉害了、我的国

中国或成最大赢家

成班無知撚

有米青係上面

唔爆炸 算係咁

終於上水啦
pixel 3 XL啊
買唔買啊？

我無用watch 關我撚事？
我一早知apple watch會誤判其他野係心跳
所以我一句聲都無出 唔似你同大愛港豬咁 衝出黎柒

S8用廁紙試
心跳同血氧都量唔到

好多人都唔會去研究下D新聞究竟有冇錯漏，特別係D科技性嘅新聞。

有冇人用iwatch試過

呢個post 值得lm

我用緊果個1秒1格 有無得較得流暢啲

捷徑 你可以set 0.1秒1格

idog應該全部apple product都要幫口
你會扣人工
為咗我 你扣人工就唔好啦

冇iwatch
得apple watch

你唔好以為你做android打手 就世界都係打手啦

連登ifag仔又炒車

你唔好以為你做apple打手 就世界都係打手啦

乖乖地用Fitbit咪冇事

最主要係見到小米就覺得一定係真

成班ifan boy柒到呢

係知乎見到，唔知正唔正確
有待連登大科學家解答

上面某d po被人一個一負評

入黎見到ifan狗頭dupdup都估到咩事

拎咗apple watch 嚟試
又真係得喎
萬物都有生命

條片cut咁快做咩
放耐d睇下有咩變化嘛

認真果班所謂ifan 真係影撚衰哂ios user
屌 低質到

可唔可以拉返一兩個IFAN黎解釋下

IFAN狗又贏

潛晒

一開始屌米係咁個個都笑
有人話apple都係咁 有埋相 又叫人拍片 先信
好喇 有埋片 個個做托海 好好笑

諗住入黎笑屌米
點知............. .

黃金體驗

嗱唔係幫垃圾小米，但佢個光學感應個原理係接收反射光，有呢d結果唔出奇，係可以接受喎

我有隻935，一陣試下先

我隻apple watch放係床到都有心跳

一語中的呀
ifan永遠只係笑人地既野
到apple野有事就會喪兜
一係就人地問題
sure win

喂唔好唔出聲呢
剩係識負評無膽回po乜你主人咁教你做嘢架咩

發現venom

發現兒登真係特別多ON9 咁都可以死撐

血氧都測到

唔少心禁錯負評

國產野垃圾還垃圾

但係依個post都 成堆連登仔對只係人不對事

事實上測到廁紙又唔代表人地唔準，有人話iwatch都係咁又起哂鋼

屌人都屌得理智d啦 想俾支那人上黎笑咩？

唔出奇呀,好正常嘅支國特色電子垃圾

睇頭幾頁笑撚死,講小米唔準的COMMENT幾十個LIKE
有人講話APPLE WATCH都係咁就收幾十個負評
影埋張相俾你睇都係負評,話你係測完再除出黎
真係到拍埋GIF,拍埋片先收聲潛水,好心啦,消費者用蘋果產品用到成隻家奴咁幫主人出聲,柒唔柒D呀屌你老母

抆住屎睇你個回覆

我都戒緊，轉用手指。。。

事實證明呢D電子手錶全部都係垃圾
無論蘋果定小米

ifan 狗重唔入嚟推POST 後勁唔夠wo

喂似乎真係有隻狗係要追住某d非支持iOS既po嚟放負不回wo
各位點睇呀

Iphone X先有呢個function?

samsung gear fit pro 2 表示廁紙每分鐘心跳 86 吓

btw, 有時係跑步機上測量心跳同 gear fit 係一致或非常接近

update iOS12
跟住去app store download

apple watch 仲有ECG

idog好撚柒呀

血壓都有啦

兩隻都正常

計乜尻 33心跳呀 你搵一個比我睇下

成班友衝出黎柒
隻隻都係光學去度 有反射就會有data
你放個體溫計入暖水 佢都會話熱左
但你會唔會話個體溫計垃圾先?

idog 又衝出嚟

廁紙呀

依家個問題已經唔係依個層層面

其他人都算 入黎食花生正評柒左無人知
開post條撚樣柒左又做海底奇兵
上水啦 係咪要抛西瓜先識出黎呀

你想講apple watch用家護主?

30喎Ching 佢點先整到30 會唔會太低
利申 無用過Apple watch